74, 11. μεστῶ II 368, 33. **imples** γεμίζεις III 132, 32. γεμοῖς III
74, 12. **implet** γεμίζει III 132, 33. γεμοῖ III 74, 13. **implent**
statuunt (*v.* statuo) IV 445, 43 (*Verg. Aen.* XI 274?). **imple**
γέμισον II 563, 38; III 132, 34. *Cf.* **et imple aquam** καὶ γόμωσον
ὕδωρ III 286, 11 = 656, 12. **implebo** ἐμπλήσω II 296, 36. **impletur**
περιπλήθεται III 153, 1. **implentur** satiantur IV 527, 17 (*Verg.
Aen.* I 215). **impletum est** ἐπληρώθη III 7, 61.

**Impletum** γέμον II 262, 10.

**Implexa** (*vel* inpl.) innexa uel incorporata IV 247, 12; 96, 36
(incorrupta *cod. Vat.* incorporata *c d*). *V.* impexe.

**Implexe** *v.* impexe.

**Implicatrix** ἐμπλέκτρια II 296, 33.

**Implicatus** (inpl.) inligatus IV 355, 12.

**Implicisco** (*vel* inpl.) ἐπιτροπιάζω II 85, 16. implico V 503, 44.
**implicisceret** (*vel* -isseret) implicaret IV 96, 45; V 212, 8; 461,
2; 602, 2. *Cf. Loewe Prodr.* 258.

**Implico** (*vel* inpl.) ἐμπλέκω II 296, 34. ἐνδεσμῶ ἐν παλαίστρᾳ II
298, 5. ἐνειλῶ II 298, 35. **inplicet** iniciat, inuoluat IV 447, 27
(*Verg. Aen.* I 660). **inplicare** pro ornare V 642, 55 (*Non.* 123,
13). **inplicuit** ἐνέπλεξεν II 85, 18.

**Imploratu** (inpl.) inspiratu V 461, 4. *Cf.* IV 97, 15 (inploratum
*vel* -u inspiratum *vel* -u): *ubi* **inoptatum** insperatum *inter
alia Nettleship 'Journ. of. Phil.'* XIX 128, **inopinatum** insperatum
*Housman ibid.* XX *p.* 51.

**Imploro** (*vel* inpl.) ἐπικαλοῦμαι II 308, 27. ἱκετεύω μετὰ δακρύων
II 331, 55. μετὰ δακρύων ἱκετεύω II 368, 52 (impluro *cod. corr. a e*).
rogo, inuoco IV 247, 18. **inplorat** ἐπιβοᾷ II 85, 19. cum fletu
inuocat IV 91, 1. cum fletu inuocat uel rogat IV 355, 13. **implo­ratis**
inuocatis *Plac.* V 29, 12 = V 77, 34 (inrogatis *vel* inrogatus
inuocatus). *Cf. Festus Pauli p.* 77, 1; 109, 3. **inplorare** obsecrare
IV 529, 28. auxilium cum misericordia deposcere V 553, 5 (*Serv. in*
*Aen.* X 19). *V.* endoplorato.

**Implumis** (inpl.) ἄπτερος II 243, 24. **inplurimus** μαδαρός II 85,
22 (implumis *a.* implumus *c*).

**Impluuium** (*vel* inpl.) atrium II 582, 37. tectum IV 97, 22; V 461,
3. solarium V 212, 9. est solarium V 620, 17.

**Impoene** (inp.) sine poena, sine uindicta V 461, 5. *V.* impune.

**Impolitus** (*vel* inp.) ἄκναφος II 222, 56. ineruditus IV 246, 40.
inperitus aut aspere inconpositus IV 96, 43. inputatus IV 529, 32. *V.*
impulitum.

**Impollutus** (inp.) incontaminatus IV 96, 30. **inpolluta** ἀκηλίδωτος
III 423, 28.

**Impono** (*vel* inp.) ἐπιτίθημι II 312, 5; III 137, 59. **inponit**
ἐπιτίθησι III 452, 17. ἐπιτίθησιν II 85, 28. **impone** ἐπίθες III 4,
30; 137, 60. **inponam** προσάψω III 156, 51. **imposui** ἐπέθηκα III
137, 61. **imposuisti** ἐνέθηκας II 298, 32. ἐπέθηκες (!) III 137, 62.
**inposuit** superposuit IV 96, 39 (*Verg. Aen.* VI 622). supra posuit
IV 529, 47 (*cf. Non.* 328, 33). indidit IV 355, 14.

**Impopulabile** (*vel* inp.) inlaesum IV 97, 1; 246, 36; 355, 15; V
303, 40; 461, 7; 629, 33.

**Impopularis** (*vel* inp.) inusitata IV 96, 41; 246, 37 (impopulari);
V 461, 6; 602, 1.

**Imporcitorem** (*vel* inp.) deum pagani habebant agricolae V 212, 10.
*Cf. Festus Pauli* 108, 9.

**Importabilis** δύστηνος II 282, 17. infelix, malus II 584, 12. *V.*
intolerabilis.

**Importatorium** *v.* emporium.

**Importatum** (inp.) inlatum V 643, 31 (*Non.* 130, 15).

**Importo** (inp.) ἐπιφέρω II 312, 41. **inportat** intulit, infert IV
355, 17. **inportauit** εἰσεκόμισεν II 85, 32. **inportantur**
εἰσκομίζονται, II 287, 11.

**Importunitas** ἀκαιρία II 222, 1. σκαιότης II 85, 36 (inp.).

**Importunium** importunitas V 570, 32.

**Importunus** (inp.) ἄκαιρος II 222, 3. ἀνεπιτήδειος II 85, 35.
ἄκαιρ[ε]ος (corr. *e*), ἀνεπιτήδειος II 85, 31. σκαιός II 432, 27.
σχέτλιος II 450, 5. insolens IV 355, 18. improbus, uerbosus IV 355, 19.
quasi carens portum, id est quietem V 553, 6. *Cf. Serv. in Aen.* XI
305; *Isid.* X 136. **inportuna** σκαιά II 85, 30.

**Importuosus** (inp.) ἀλίμενος II 225, 6.

**Impos** (*vel* inp.) ἀνεξούσιος II 77, 35. pusillanimis IV 97, 6; 246,
41. non potens animi IV 530, 1. **inpo[ri]s** pauper uel inops IV 91,
10. **empus** inpatiens V 193, 17. **empos** impatiens V 618, 54.
inpatiens, amens IV 62, 7; 63, 28; V 193, 16. **empos** uel **empes**
impatiens, amens V 498, 35. **empes** uel **empos** inpatiens, amens IV
232, 5; V 568, 19. **empius** inpatiens, amens IV 512, 11. **empos**
inpatiens uel amens, sine mente V 633, 71. **enpos** inpatiens aut amens
V 453, 33. *Cf.* **emptus** inpatiens *a post* IV 62, 35. *V.* compos,
animi impos. *Cf. Loewe GL. N.* 186, 193.

**Impositio** (inp.) ἐπίθεσις τὸ ἐπάνω θεῖναι II 308, 13.

**Impositiuum** ἐπίθετον II 308, 14.
